這是通過在種子入土時向土壤中添加營養物質來實現的，例如袋裝表土和堆肥。 巨型南瓜是怎麼長得這麼大的? 傑森·比特爾，2021年10月18日，華盛頓郵報 
 噹噹地的牧場主和農民說他們是第五代居民時，事實是他們最近的歷史只是表層土壤。 觀點:熊耳朵還有更多的工作要做|jversteegh | 2021年10月12日|Outside Online 
 據估計，該州每年流失1.9億噸肥沃的表土。 一種對抗氣候變化和養活世界的方法Sarah Kaplan | 2021年10月12日|華盛頓郵報 
 克拉克提議讓當地公司為雕像的新家捐贈水泥，他自己支付表土和碎花崗岩的費用，管理公墓的受託人願意出讓一些土地。 聯盟軍的最後安息之地，馬克·費舍爾，2021年5月30日，華盛頓郵報 
 自主除草機制造商Carbon Robotics的創始人兼首席執行官保羅·米克塞爾說:“我們很自豪，因為我們沒有撕裂表土。” 農民有更多的人要養活。 把機器人帶進來。 達爾文·布朗，2021年4月22日，華盛頓郵報 
 在巴西，最好的土壤被稱為terra roxa，這是一種三到四英尺厚的紅粘土表層土，底土是礫石。 關於咖啡|威廉·h·約克 
 祝福培育玉米的紅皮人，他們是生命的偉大保護者;詛咒他們培育玉米，他們是表土的偉大破壞者。 的理事|: Kornbluth 
 毫無疑問，印第安凱爾特人是在修築長城的壕溝被挖掘時從表層土壤中掉落下來的。 弗吉尼亞馬爾伯勒的文化史|C。 馬爾科姆·沃特金斯 
 表土和腐殖質可能有點混合，但我們不打算用手把它們分類。 出版日期:2004年10月10日[電子書#13694]|克里斯托弗·達林頓·莫利 
 草原田鼠在草地上形成了一條曲折的路徑網，用它的隧道在表土上築起了蜂巢。 草原田鼠(哺乳動物田鼠屬)的自然歷史|E。 w·詹姆遜